達狗出post了,大家點睇

既然咁多人想我回應backup呢件事，我諗我要從頭到尾一五一十澄清返件事。

熟悉我既朋友都知道我份人係唔鐘意同人有咩紛爭，唔鐘意同人有罵戰，但是無諗到，息事唔一定可以寧人，退一步不一定海闊天空。坦白講我這些天壓力很大，我不得不交代此事。

點解我iphone 6開Facebook search 名 成日彈app
我都想睇佢facebook 講咩

達狗又借d意唔開台,sony準備扣人工

咁大壓力，放過達狗了

咁咪死囉

引班小學雞反攻
好下爛既招數

放下片就有幾萬蚊一個月, 我都想做

dasdasa係咪backup佬嚟？咁多年嚟咁得閒成日搵機會開post吠，backup佬錄下片賺啲錢已經買到層樓，dasdasa你仲免費開post反達？

樓主之心，眾人皆知

佢曲線姐

成日話達借人上位
佢同個打格王同埋條柒頭豬腦就真係借達哥上位喇

既然咁多人想我回應backup呢件事，我諗我要從頭到尾一五一十澄清返件事。
熟悉我既朋友都知道我份人係唔鐘意同人有咩紛爭，唔鐘意同人有罵戰，但是無諗到，息事唔一定可以寧人，退一步不一定海闊天空。坦白講我這些天壓力很大，我不得不交代此事。
我初初開頭直播既時候JustinTV、TWITCH係有永久backup既，當時覺得既然有永久backup點解仲要搬去YouTube。咁好啦，無耐，有一啲兄弟幫我backup，好似tatbackup(注意係tatbackup，唔係Tatfullclipbackup2（backup佬），這兩個名字很易混淆)，MUV1668既精華，佢地係從我未有人認識就已經幫我整緊，亦有主動徵求我同意，真係好感激佢地。
一段時間後，backup佬開始backup我D打機片，我覺得都是fans既一番好意。雖然佢無主動問過我授權，我當時既態度係隻眼開隻眼閉，15年出於禮貌仲PM佢講過一句辛苦佢。
直到大概一年前，見到高登有人討論backup佬用我打機片賺錢，我當時將信將疑，覺得應該唔會既。但當時留意到backup佬好似有條錄音回應，當時我既感覺係有D奇怪既，因為佢對於獲利只係一句帶過，類似話“錢果D唔好講啦”。但未同backup佬有過咩實質既接觸，我都唔想去猜度別人，覺得唔應該咁樣諗人，他應該係熱心FANS，就算我自己見到係有廣告，我都諗應該係YouTube自己加，因為當時我都唔係好熟悉YouTube營利果D野。
到左上年年中，G公司既人聯絡我上去G公司傾我係youtube官方channel既問題（因為YouTube搜“達哥”係出現Tatfullclipbackup2頻道，但undergroundDV先係我官方頻道），當時G公司向我展示一些數據，backup佬既channel係有營利，獲利既數字都令我非常驚訝，多過唔少人每個月人工，但呢個數字我無得公開（坦言G公司也不讓我留底），而且如果我公開，G公司員工就可能觸犯私隱條例，分分鐘會無左份工，所以呢個亦係我一直俾你地鬧極都唔回應既理由，唔想牽連到人，因為佢都係出於好意先提醒我。但唯有這些數據可以證明我既清白，而獲得這些數據有幾種途徑：
1.backup佬自己公開。
2.問G公司攞。如我所說他們要保護backup佬私隱，縱使是不當獲利，但是他們也不會提供比我。
3.通過法律途徑，讓律師出信俾G公司要求取證。（如果有人實在希望我攞出實質證據，我可以著手搵律師處理。）
當時G公司建議我自己擺返backup片，因為我官方channel當時只有5萬訂閱，而Tatfullclipbackup2係已經有12萬既訂閱。當時G公司說他們有聯絡過backup佬，通知佢既影片存在版權問題，需要處理，但佢無回應。G公司仲提到Tatfullclipbackup2曾嘗試申請官方認證（類似Facebook藍剔），但G公司無通過。G公司話實在無法聯絡到佢，因為再之前G公司通知backup佬攞10萬訂閱既channel獎牌，佢都沒有現身。我多次同G公司人員溝通，可否停止佢營利，但由於我無CONTENT ID，因為CONTENT ID只有唱片公司、電影公司先有能力申請到，所以G公司人員無權限停止佢營利。G公司話唯一可以做既就係檢舉佢個頻道，但我無咁做。
聽從G公司建議，要我整backup其實唔難，我只要入我TWITCH頻道有粒製叫做 匯出 就可以上傳影片到YouTube，chatroom版就耐小小，但都唔係話太難。
五週年台慶由於也是值得紀念既日子，所以五週年直播既影片我都有自己backup。隨後G公司人11月25日又再一次約見我，此次G公司提供既資訊係Tatfullclipbackup2開廣告既數量更加多咗，月營利數目增加咗50%，變本加厲。
今年1月16號，我開始正式自己做backup，但係呢度澄清下，我係無Ban過任何人，無直接叫任何人唔好再upload我D片。我估唔到既係backup佬係無私底下同我有過任何溝通既情況下，係佢既FB專頁公開詢問我係咪唔俾佢繼續backup。令到件事公開化，變左一定要俾公眾一個交代。

1月17日，Backup佬出左第一個post之後，見到留言有人建議佢同我傾授權，所以當日佢18點左右私信左我，但相信有了解我當日行蹤既人都知道，當日我返左大陸出差公幹，晚上趕返黎開台已經22:00點，根本未諗到點樣處理backup佬既問題，佢就即刻又單方面出post，並聲稱得不到我答覆，唔再upload我既backup片。佢發私信俾我既時間至到出第二個post話我唔回應既時間，過程不足一日，咁大件事，根本無足夠時間比我諗清楚點處理。講得唔好聽，我有種俾人擺上台既感覺，而呢個人仲要聲稱係我既兄弟。同一時間，好多人開始鬧我，話我過橋抽板，無佢我唔會紅之類。我自己感覺係，好多人係睇左一D精華片先認識我，可能你話無MUV1668幫我剪精華我唔會紅，我應該多謝MUV1668，都合理D。聽到呢D留言，唔知點解覺得好難受。要我多謝一個利用我影片營利多年，我自己一backup返就製造輿論圍攻我既人，我真係無辦法講多謝。
好多人話我沒有好好溝通，真的是我沒有好好溝通嗎？佢一開始backup我既影片唔搵我溝通，一開始營利唔搵我溝通，G公司搵佢處理版權問題，佢唔溝通，最近了解到佢原來都有搞電台版，也沒有同我溝通，到1月17號我自己upload影片，佢開post公開討論此事，亦事前無同我溝通。咁多唔會傷害到人既溝通方式，點解佢一定要選擇一個將所有矛頭指向我既溝通方式？發生呢D事件之後，很多人想我即刻公開回應，但係我想講好多紛爭既野要我公開回應唔一定對件事好，今次也是迫於無奈。
做人都會想有娛樂，想有交際應酬，但是為咗開台直播，我多年來堅持週一至週五每天直播兩小時，有時食無定時所以人都好消瘦，也落下了腸胃既毛病。我從來不喜歡賣慘，因為不想比負能量別人。但如果真係要論這些苦勞，當backup佬係1，我係9，但宜家係這些影片上既直接得益，佢係10，我係0，我都無說甚麼，為甚麼被指責的還是我？
所以件事既原由就係咁。最後講句，每個人都會犯錯，但是，只有愚人才會執過不改。至於有些人說對我很失望，好抱歉，對你講既“失望”我無法再做甚麼了。
P.S.無論如何，各位不要去Backup佬既FB攻擊佢，或者做出咩起底既行為，呢D壓力佢未必承受到。
P.S.除此之外，都收到很多網友既支持同關心，我無法一一回復，在心中，多謝你地。

呢個真

好多高心計